arm取代x86真係唔係夢

要記住上次出a12x只係兩年前嘅事
嗰陣iPad pro benchmark已經贏i5 MacBook
兩年後Apple m1一出
唔單只贏上代i9
仲同i9 10885h同ryzen 9 4900hs不相伯仲

人哋仲有multithreading
m1冇multithreading都已經比得上佢哋
仲要係15w vs 54w/35w電池
同desktop pc比，同樣8c8t，已經同兩年前嘅9700k (3.6ghz)不相伯仲，有啲benchmark甚至超過佢
而9700k>=i5 10600k (6c12t 4.1ghz)
如果m1放多大核細核各兩核變成12核
真係同10900k有得揮 (10c20t 3.7ghz)

單核就更加冇得傾
甚至可以比得上amd 5代ryzen
人哋仲係最新嘅zen3

兩年之間進步可以咁快
相信兩年後嘅繼承品唔會加4個核咁簡單
再升頻、3nm呢啲基本
架構唔知變到幾先進
先進軍iMac、Mac Pro
然後再進軍server
直接打Xeon、epyc
到時arm取代x86真係唔係夢
好可能2030年之前已經做到全面取代x86

一味加核心
Dark silicon

一定唔會加核心咁簡單
A13同a14已經好大分別
仲未核心冇加到

x86有得重裝os
M1 macbook

所以幾時可以搶到萬惡windows軟件市場
最好連遊戲都搶埋就唔洗比人笑mac打唔到機

可能遲啲克服埋技術困難

雖然唔係好明白你最後一句
我個人認為啦 Intel 好難提升ipc
佢哋一直以來都係頻率至上
但係我諗可能apple 會比較重視ipc
加上製程同核心數量冇關係
不過我哋都係拭目以待啦

A13同a14同樣6核
表現已經幾大分別

此話何解？

M1係冇AVX
所有嘅simd 都會係GPU執行
今次嘅M1 最大好似剩係得16Gb ram
感覺似被soc 限制咗
我諗唔明點解唔繼續用DMA
不過apple我諗佢哋做啲乜嘢都有意思
話唔定下一代嘅技術會成熟好多呢

如果同amd 不相伯仲 咁應該係m1輸咗喎
一個用5nm 一個用7nm......

希望arm cpu唔出bug啦，x86有得落microcode patch，唔知arm有咩solution

M1個gpu我諗已經可以去到PS4 pro level

其實同watt快唔過4800u，都未計zen3同未來5nm...

Amd 7nm
M1 5nm

連咁挑剔嘅連登仔都講唔到咩實質嘅ARM Apple Silicon 壞話其實x86 已經輸咗

得返AMD Ryzen 進步快啲定係Apple Silicon 快啲
但Ryzen 普遍要18個月或更耐先更新一次，Apple Silicon 伴隨iPhone 12個月更新一次節奏更快同埋俾起AMD 更用得起先進製程

Intel 連自家fab 都顧唔掂，如果新CEO 唔開放fab 去玩代工永遠都唔會有資金去升級而輸台積電幾條街

Ching
影響芯片性能嘅有好多個因素
製程只係其中一個
隨着登納德定律壽終正寢
芯片開發者開發嘅時候需要
注意更加多嘅嘢
所以咁樣比唔太正確

應該諗點解需要整M1芯片如此強力

所以咪話m1輸囉，如果大家都用5nm amd 會贏

講到arm唔會進步咁

你咁講Intel 從來都冇輸過
同"clock speed 重要過IPC "嘅論調一樣咁荒謬

單核已經比得上最強zen3
多核追上只係時間問題

amd近年動作好似仲誇張過arm，出a12x果時amd zen1+連單核完全追唔到Intel

amd 點同 intel
amd 要轉用5nm 係易過intel

但係咁樣比較芯片唔係幾啱喎
IPC 頻率 核心數量 指令集
但係Ching淨係考慮到製程

呢個呢個比較都唔係好啱
台積電同埋Intel Fin兩個技術
雖然都係用xxnm 但係數字並唔係對等

amd用5nm嘅時候
Apple已經用緊3nm
如果要比 不如攞a12x比

m1高唔高頻到都係問題，3.2ghz冇得再上就好蝕底

點解AMD 要升5nm 用啲咁唔公平嘅嘢去贏Intel?
AMD 維持返14nm 去同Intel 打先公平

AMD 贏咁多好應該要讓下賽等Intel 轉製程自己先轉喇

登納德:耗電耗電

但係依家m1單核已經比得上zen3

咁只係代表apple大袋過amd，要解釋成arm取代x86有d難度

Ching可以仔細睇吓我寫比你嘅嘢
應該會解答到你嘅疑問
不得不承認AMD依家係領先緊
但係你嘅比較可以再清楚少少

你連DMA 都以為係好嘢問得出其實冇嘢好同你講

hint: 你睇下Tigerlake 用咩system bus

可能下代apple m2單核已經去到zen 4/5 level 視乎and進度
多核已經用緊係全線iMac度
M3就更加用係Mac pro度
單核全面超越x86

5nm分分鐘又被amd過返...

server果邊，要睇下有幾多pcie lane，numa bandwidth點搞，有冇vtd之類...

玩到遊戲先講啦

For MacBook Pro 工作嗰啲掛

不要爭
都是tsm

tsm成為最大贏家

樓主覺得m1 mbp 8g ram版定16g 好？

big sur bug
restore-->rip

咪過到5nm arm冇乜所謂
反正到時m2好可能用緊3nm

問得出呢條問題一律8GB UMA

咁都只係代表apple搶贏d單，其他arm cpu可能仍然食緊屎

如果amd搶贏，唔通又可以開個post話x86取代arm咩？

好啦係我學藝不精
但係點解DMA唔係好嘢
誠心求答
需要用上大量嘅GPU性能?

M1 gpu 已經起碼有PS4 pro level
要玩到光追/比得上nvidia似乎唔係好遙遠

有錢咪上16g

同埋最重要既一樣野，diy市場買唔到arm cpu，全部一係soc一係surface rt/iPhone/ipad之類既oem

想買粒snapdragon裝linux行minecraft server都難

睇好
但目前m1都係唔夠用 做野要行vm
過多幾年先

見用M1行rosetta 2玩windows game都有番咁上下
仲要呢粒係prototype黎

Fallout 4, 4:14, 1080p low settings

5.2tflops fp16 vs 8.4tflops
差有d遠

應該行到3 4個鐘？

其實係 snapdragon已經好明顯
其實要搶贏單起碼要做到個product先
如果就咁搶就贏到 intel都可以搶贏5nm
只不過佢技術上連10nm desktop都做唔掂

Intel自己廠，但嚴重落後tsm

snapdragon就算把啦

android機被佢害死晒

一間公司由R&D led變做S&M led既必然後果

芯你老母

Tflops唔好以用唔同架構去比
A12x字面上已經係Xbox one level
不過實際又冇咁勁

相信M1 gpu有switch個system optimisation 可以行PS4 pro level

你又岩
3090有35t，但我覺得行4k rt ultra cp2077 3090有70fps唔代表apple m1做到10fps

PS4 pro 行4k rt ultra都唔得啦

吓 點解難升ipc? desktop仲有幾個月就出嘅Rocketlake Engineering sample已經有 ipc對比cometlake/skylake已經上左20%左右啦喎

面對現實啦，而家M1 都冇可能在1080p的解析度下60fps運行原版GTA5

咁我澄清下先
你想講system bus 嘅DMI 3.0 定係literally "Direct Memory Access" DMA

行switch個os應該得掛？
頂多冇PS4 pro表現咁好

Amd同apple面對嘅市場都唔同，雖然中間consumer呢到有overlap, 但amd係consuner之上仲有enterprise, server, 超級電腦，一個socket已經塞到64C，所以設計一個架構當然偏重於HPC(同時盡用少d電）

Apple 只係由smartphone soc踩入laptop/desktop, M1粒soc除左cpu仲塞埋gpu, isp, DSP, ML core呢d 一般X86唔多用到嘅ASIC，uarch. 偏重低電效率同多樣性(ASIC)

而M1又食緊製程紅利，拉返細做7nm其實個優勢會冇咁明顯

至於堆核反攻server就得啖笑，本身macbook都唔係賣得特別多，server仲一早放棄埋，仲會踩入個佢冇肉食嘅市場？（server仲有其他arm廠出chip) (Gay cook連tesla賤價都唔要，會玩返server?)

要講清楚啲
Apple唔係做server
而係Apple做Mac pro workstation嘅同時
可以令其他廠商參考Apple嘅amd技術去做server

Arm

4800u 行 15watt 嚟睇下 ?

芯乜鳩

要咁高做乜 ? 低能先要高

M1好像不是15W

The Icestorm "E cluster" has a frequency of 0.6–2.064 GHz and a maximum power consumption of 1.3 W. The Firestorm "P cluster" has a frequency of 0.6–3.204 GHz and a maximum power consumption of 13.8 W.

咁呢個係軟件上嘅bug啫
唔關ARM同x86事
好快會整返好

而家樓主將arm當係得apple

intel下代換架構 提升1x%IPC

其他廠洗鬼參考Apple
睇得自己咁高

但軟件問題而家得apple比較似樣，就算amd 整粒arm出黎，靠而家既windows in arm就死撚得，Linux個market又咁細

AMD 都算
到今日仲有人吹奏Intel
自從I core 2代之後已經冇突破性技術
搞5G 失敗，SSD 又賣畀人

乖乖哋畀Apple 同AMD 蠶食個市場就啱啦

曲線證明成個x86 cpu市場一直擠緊牙膏?

唔係
感覺望起上嚟發展真係有限
依家都做唔到咩新突破
反而arm潜力大好多

如果你係指"完全取代"應該冇可能

你睇下果啲開發咗十年八年專業軟件 如Adobe果啲 好多功能重度依賴x86指令集 要完全重寫做死IT狗
最多整個"精簡版"

其他非常依賴x86指令集軟件都係

x86 arm應該會共同一段長時間 要取代冇咁易

射了thx

講左咁耐都未有人屌鳩佢地連x86同arm的功能性分別都未分得清學人講取代
兒登真係垃撚圾

打到機喎ching

Intel 11代 notebook真係好勁，唔係講笑

幾年之後有個arm cpu勁過晒所有xeon epyc
甚至可以行n條槽同幾部腦同時行
你肯定到時啲人唔會揀慳電
而專登將arm改進 做到x86做到嘅嘢？

幾年後唔好再吹大d

其實拉到epyc個scale唔會慳到好多電

Ching 好幽默